[道德倫理］如果你生咗唐氏會唔會dum?

會
唔會

或者任何defect 甚至自閉

唔丟 有機會練到佢咁

會，轉頭就dum落垃圾筒

驗到有問題就唔生
免得害左佢又苦了自己

唔犯法呢

有好多驗唔到

大路基因問題驗到，你有冇咩例子先？

驗到盡驗
驗唔到都無辦法

點dum？？？？？？？？

冇人發現咪冇事囉

例如自閉

Dum孤兒院得唔得？

Check 唔到呢

而家驗到99.9% Up
果0.1 你都中就認命算啦

For Reference

我個BIO呀sir知道產檢唔係100%準,佢老婆驗到有機會有都決定博,結果生出黎正常,比我就唔博啦

自閉或者盲之類呢

佢咁on9

道德問題點解變咗科學問題

唔係講緊唐氏咩

自閉有好多隻 同埋好多隻有適當訓練都可以好似正常人咁
盲唔係傻 有得救
其實除左唐氏之外 好多野都有得救既 係辛苦少少

自閉，過度活躍，亞氏保加症，語言障礙
有d出世先知聾左，眼有問題

唔會

嗰類先天病

先天嗰隻
唔係智商高嗰隻

盲點救

果隻可以由細到大睇言語治療 見社工果啲慢慢救到
我身邊有朋友係呢種 而家個人係靜少少 但算係正常人翻到工

無話盲唔可以有一番成就架嘛 都可以讀U 都可以讀Master甚麼PHD架嘛
同埋而家啲科技已經可以幫失明病人有翻部分視力

驗咩先？度頸皮就好多唔準，t21已經勁撚準
前者唔洗錢，後者$6000，驗完後者都博就真係好勇

唐氏已經好過弱智好多
弱智連自理能力都冇又長命
唐氏好似普遍短命啲

而家D媽媽好多都會CHECK足2樣野
度頸皮 + T21
T21 CHECK既野都幾多, 唐氏一定包埋
而家已經先進到可以睇埋有冇自閉既譜系
所以CHECK完高風險都仲要生
咁係父母問題啦

有時都係到諗 如果生著個小朋友係有缺陷 真係好兩難

要好大愛先可以接受佢地

先進都唔可以避免
依家係已知生咗個有defect
你會點

係咪可以掉去保良局

可唔可以Check埋身高

only自閉就keep
因為高IQ既人識養可以好勁

驗唔到講乜撚姐

應該立法唐氏生出嚟可以安樂死

已經生左出黎就唔DUM啦

自閉經過訓練可以同正常人差唔多

要養一世你hand唔handle到

生咗出嚟都要頂硬上架啦

屌 一有人話唔掉
樓主就會不斷質疑人哋係咪真係養到

幾多年前呀？而家驗DNA好凖㗎

屌你而家街市買送咩
生仔邊有得咁預？冇覺悟養佢就咪撚柒生，屌你老母

生前驗到咪唔撚要
生左出黎點dum啊
係咁問出左世會唔會dum做乜撚

好多天才都自閉

無得咁假設
而家未生就梗係個個話唔要
到你真係過左9個月，準備咗勁多野，辛辛苦苦痛咗十幾個鐘生佢出嚟
你就會有果羈絆，唔係咁容易割捨
養呢類小朋友本身就算幾well prepared都有好多突發性事情發生（唔好講自閉或者智障，簡單到純粹身體殘障例如聽障視障或者手手腳腳有缺陷都係）
而家答你我handle唔到，又可能比你能夠發揮父母愛而關關難過關關過
如果你而家真係生左個唐氏而又唔掉得去保良局呢啲機構既
你要諗唔係dum唔dum佢，係諗點樣養佢
如果你未生既而驗到有，就睇下講關於唐氏既紀錄片再衡量自己生唔生

以為你係講未生會唔會落
點知你真係講驗唔到生咗出嚟會唔會dum落孤兒院啲fd

mk仔射後不理 養唔起落咗佢有冇問題
如果養得起唐氏 但係因為唔想佢受苦而落咗佢係咪不道德

上年有個白化病 得1成視力嘅女仔dse有32分
盲唔代表佢有認知問題 學點字咪得

CHECK到一定唔生啦, 落左佢根本唔係奪走左佢生命,係等佢唔洗出世受苦 BTW覺得而家係香港生仔都係害左個小朋友

你連唐氏就係弱智都唔知
冇乜討論空間喎Ching

用打機黎比喻
自閉 只係將自己升級點數加晒係某一能力值, All in.
社交技能完全唔理

唔好生咪乜事都無，咁簡單
點解係都要生仔

真係 如果生咗 我覺得係唔會忍心dum咗佢
先唔講你係間接殺咗佢 由你陀佢到生佢呢段時間 真係已經有親子感情

我都好奇，其實有冇合法棄嬰途徑

好多人都對自閉誤解
其實自閉唔一定等於高智商
大概3成自閉 IQ低過70
2成幾boderline踩界
其餘4成幾係正常/以上

不過自閉+IQ正常/高嘅
通常記憶力都比一般人好
而技能方面都唔係個個都咁標青
有d係單純對某個範疇/物件好有興趣
唔代表讀書嗰啲一定叻

dllm

唔dum正on9(你個仔）

如果生出黎係正常, 但有意外整到殘障你係咪都會考慮唔要個仔?

我dum撚硬 話我自私都無計

而家科技10wks己可驗....99% 準....2-3千蚊咁都唔驗,將來萬一唐氏真係可以好難過.

驗到la咩撚都驗到咁制

先進可以避免!
驗左之後個決定係父母度!
除非你係宗教原因...

大家都有啲謬誤
99% 個啲係篩查 話你聽有幾多機會bb 有唐氏
如果驗到high risk 會做入侵性既程序
例如抽羊水 胎絨毛 依啲係斷症（diagnostic test)
同埋都有風險
100%準確定有定冇 先再考慮落唔落仔
唔係買大細咁有機會唐氏 就決定落

唔係所以自閉都有野叻 有D可以廢

自閉有機會係天才，冇問題

乜都驗晒冇問題生出黎先知有其他野真係好慘

保良局？

亦都有機會唔係

因為佢就係患左唐氏
但以為自己唔係弱智

嗰項技能唔常用啫

「倒轉睇字」呢項技能你升爆左，日常生活唔知點用

Dum春？

寵物都唔忍心啦，何況自己生。。。

樓豬見識少

先唔講湊佢辛唔辛苦
都想佢出世健健康康唔洗承受咁多痛苦呀嘩

諗住噉都生嘅唔該快啲結紮咗佢咪撚害人。

最大問題係呢種缺憾既人搵唔到伴侶，你真係要養佢一世
你百年歸老咁佢點

點解要呢

我想問下點做啫

產前檢查睇唔睇到

點樣分到一個人係毒撚定自自閉症

不如安樂死，dum佢咪仲自私

你老豆老母生左你都未dum啦

都好過唐呀大佬

佢地會早死過你

abort

係有好多想搏唔係或者唔捨得落左佢
亦有部份係因為唐氏係高齡產婦容易D發生, 老來得子唔想落

T21 中撚左 多數都係女 個bio 亞sir 應該冇做t21
如果做左 正路會抽羊水
咩都唔做就真係好癲

基本上自閉有d明顯特徵

1.興趣狹隘/有重複嘅刻板行為/固執
大多都會focus喺d細微嘅野到
對數字都幾敏感 好似 車牌、日期嗰啲可能記得好好
或者有啲小朋友係好細個就背熟晒地鐵車站名 唔同色嘅線
會成日重複講鍾意嘅野/有啲會跟人講野
好似一講到自己鍾意嘅野就入咗自己嘅世界咁
亦一定要跟自己嘅次序做野 一遠離習慣嘅計劃就會覺得難以接受

2.社交/溝通問題
冇乜眼神交流 但唔係怕醜而唔望
理解唔到人地嘅表情/情緒係代表咩
唔會明俾人暗串嘅位/聽唔到弦外之音

講野會比較直接 又唔係好識社交禮儀
可能見到人著件衫著到好肥
冇人問都自己同人講話「你件衫著到你好肥」
但其實係冇惡意 對佢地黎講係陳述事實
唔係識換位思考/代入人地角色 所以冇諗到對方聽完會嬲
諗野比較非黑即白

有成人自我檢測test可以試做

另外一提自閉症嘅男性比例係較高嘅

唐氏好似驗到

其實唐仔都可以好乖同好聰明
係街見過一個唐妹
十一二歲
一口流利英語
淨係聽聲完全唔會知係唐
生唐仔只係身體有缺陷
作為父母一樣可以後天栽培佢成材

生著個無性嘅仔
好似5歲虐兒案個老豆咁
嗰啲無撚得驗
咪仲撚衰過唐仔

唔係亞士保加

香港好似無安樂死

你覺得中上樣有亞洲阿利安人之稱，高大藍眼既天才連登仔會生出有缺陷嘅人？
係搵女仔難少少

會幫佢打科興

傻豬黎，好耐之前睇過港台節目
個仔係自閉+過度活躍，日日係間屋到跳上sofa，禽住個窗花係到fing, 再周屋跳
個呀媽比佢整傷過好多次，而且年老，跟本已經無能力照顧佢
其實大家都一樣咁慘

驗到果斷放棄，驗唔到生咗就養啦唯有。
努力照顧，訓練佢自理。

如果驗錯咁真係殺咗個正常人
假設係舊技術唔準，橫掂墮胎同殺人都係殺人，咁不如等生到出黎再驗有問題先殺

我記得大學上堂個陣時d同學話生佢出黎等佢自己決定，跟住呀sir話你已經幫佢決定左啦

樓主就係嗰0.1

先考牌
再生仔

越睇越似

都算好高分 成日覺得自己咁唔識社交會唔會係自閉症

30分
都係咁樣過日子，唔使太擔心

自閉根本無問題
有邊個連登仔現實唔係自閉

33
我覺得自己喺自閉邊緣

其實唔識同人社交同溝通能力低可以點搞,本身又對社交冇興趣但個社會好似好重視呢樣野咁

拎佢黎整down memes

驗到唔會生
驗唔到唯有辛苦啲養 唔會送去孤兒院/唔要佢

始終係自己小朋友

屌 我完全唔記得有呢幕嘅
最後辛巴係點 俾其他動物接住？

改圖嚟

其實最初唔應該造人囉
夾硬整人出嚟又落

On9

個同學咁撚On9

可以打功夫喎

不論有定冇
社交技巧係可以後天去學習嘅
視乎你想唔想踏出去同人建立關係

有啲自閉症嘅人都會想要朋友甚至親密伴侶關係
咁依啲情況就要靠自己努力
學習適應社會 按照大路嘅方向去推測其他人嘅思路
但就要用能量去「假裝」、模仿

有啲人本身都會覺得一個人唔同其他人建立關係都ok
好似樓上巴打話齋 日子都係咁過
咁其實唔刻意去識人 都冇乜大問題
尤其是去到咁上下大個
輕度自閉嘅人唔多唔少掌都握到基本社交禮儀
只要唔會點得罪人搞著自己咪ok

至於要唔要再搵心理學家評估診斷 我覺得都唔係重點

重點係大個咗 自己知自己想要啲咩 就會決定到點行
除非係想有bb 因為都有啲係遺傳嘅 如果想有下一代就要有心理準備 同埋要同伴侶傾好教育方針

如果係小朋友有自閉嘅話 父母當然要盡早介入
令小朋友成長行少啲冤枉路

我又覺得無可厚非既 先唔講經濟壓力 淨係精神壓力都死啦

冇興趣其實都唔駛逼自己
雖然話sociable嘅人喺社會上的確比較吃香

自閉嚴重起上黎
連照顧都難

社會對自閉認識太少

小朋友自閉其實唔係大問題，問題係你有冇錢送佢去同d正常人一齊返學
返特殊學校只會加重佢哋嘅症狀，本身唔係大問題都變成大問題

樓主似有唐氏

日日都見到佢 日日都攻擊佢

細個學游水有個唐仔, 我地成班係到撚佢 話佢頭上面有個7字, 之後佢認真問佢老母 依家諗返起好後悔

真係有計劃咁生嘅話
唔會女人30幾歲先生 唐氏風險已經低好多
亦都唔會喺香港生

有計劃生育係喺一個社福保障健全嘅國家 生完之後有一個全職照顧者 同埋睇埋雙方年紀
咁小朋友有咩病都會好好照顧
搞唔掂嘅話 唔係有咗先嚟落仔 係唔好扑嘢

意外懷孕就乜都要硬食

送去保良局得唔得

結果論有咩意思

咩結果論

美斯都有精神病（認真講）
你所有有病既都整走曬就會冇咗哩啲天才

問題你同另一半有冇相對既高eq 照顧佢

自閉症唔係社會俗稱嘅自閉
可以參考精神病也沒關係

唐氏一定驗到

其實我係想討論個心理
依家假設係你生咗個有殘缺嘅B
唔係唐氏嘅話可以係多動症 自閉症 智障 失明之類好難check到嘅病
問題係你咁會唔會dum

自閉唔等如智力有問題
同埋都有程度上嘅分別
有好多high functioning嘅例子
甚至去到成年先發現係自閉
你可唔可以改改個名
咁撚無知唔好係到扮女權

連登好多人以為自閉症係摺毒頹
完全唔知好多病查唔到

你入嚟之前唔該睇題目 依家係道德倫理問題問你已經生咗會點算 唔係問你會唔會生

如果我見到你依句自殺你會點呢
打字之前唔該睇吓

講緊生咗之後點
啲人focus喺生唔生
咁我咪代入啲難check到嘅病等大家諗下

自閉症係先天病
利申 讀緊醫療科

我會dum
揍唔掂

32

唔洗有bb都check到啦 望下自己就得

唔叫棄嬰 叫領養
母親的抉擇有
但過程好嚴格
唔係你話唔要就唔要
要證明你養唔起佢之類

醫療科

唔怪之得ma妹會dum垃圾桶

check唔到 仲有咩討論空間？

亞士保加係其中之一
但好多重度自閉係不能自理
詳情可以參考精神病也沒關係
你一句撻話係有例子 就否決我個pt
你好撚威威喇

屌你topic講唐氏 下面又無撚啦啦講自閉
參考資料叫人睇套劇
都唔知你up乜撚

我阿姨當年有左第一個產檢話有一半機會會係唐氏綜合，結果堅持生好彩最後無事
然後有第二個個陣係高齡，生左岀黎係有嚴重睡眠窒息症，個頭型勁長勁怪，到依家十幾歲都仲係成日岀入醫院

利申 佢係耶撚 好記得當年佢話如果100%係有唐氏綜合都一定生
因為呢個係神安排比佢嘅小朋友 一定有神嘅旨意

明知個仔有病仲生嘅人好自私，係害左個小朋友一世

其實乜都係貧窮同無知限制想像
白人上司有唐氏b住緊半山，朝早帶佢上training 之後就返工，有時帶下佢上嚟office 玩下，weekend 去赤柱嘆住玩。嚟緊升國際學校，開開心心

我俾你住劏房生個IQ160, 老豆老母窮又唔識嘢以為佢痴咩線唔肯返學又話做功課好悶又屌老師廢。啲教畜話呢啲細路冇得救你快啲搞退學。有啲話你去搵專家做評估，老豆老母又話我個仔/女冇事點解要做，遲啲大個啲就冇事

啲上一代鐘意怨個細路，自己唔照下塊鏡，嚟緊呢代踏入適齡階段，po 內唔少都係上一代嘅思維 所以生仔要考牌係啱

不能認同更多你話/有啲話你去搵專家做評估，老豆老母又話我個仔/女冇事點解要做，遲啲大個啲就冇事/

我做補習試過有學生小二26個字母都未識，明顯有讀寫障礙，寫字方向成日會調轉。學校老師同家長講話想佢小朋友做個評估，然後學校想比返啲support佢，等佢唔好次次都考0分。

佢老母返黎同我講話佢個女乜事都無做咩評估，小朋友大大下就會自然識返啲字點寫，使乜見教育專家

生仔真係要考牌，教過唔少學生，個小朋友係點真係好睇對父母有冇心機栽培，依家好多家長都係想請個補習老師返嚟湊仔多，純粹唔想煩學校嘢

應該係講緊生咗出嚟之後先check到

因為係討論生咗之後點嘅問題
而唔係生唔生嘅問題
好多人代入唔到唐氏因為有detection (雖然唔係100%）
所以我咪舉一啲真係未有準確測試嘅病
問啲人會點

依個時候大愛左膠/耶撚就會話係生命嚟
唔可以落仔
加重社會負擔

如果你剩係講down syndrome反而係好多驗到
好少驗唔到

Dum咗我自己先

學左congenital disorders未

樓主就係例子

不如諗下萬一係唐氏點樣可以解決佢

夠歲就排隊塞佢比社署d service啦
反正班ngo都係要靠佢地r funding拎錢
winwin
對個細路黎講係最好安排

原來世界上真係好多on9

咩生出來先再殺

會唔會唔捨得？

屌你依個reply仲好笑過張gif

唔會
又唔係無得探

做咗真心膠sor

唔要，一律照dun

樓主你問下老豆老母點解冇dum你

真心戇撚鳩
完全係極度自私嘅行為
唐氏一世俾人歧視勁慘

lm

我冇乜點㗎喎覺得個世界少條on9

可能佢老豆好後悔點解當初冇一鳩野射落牆算

改圖？mod？印象中冇理由會0

懷疑樓主就係唐氏患者

有時真話係好難聽

生之前驗左有無帶唐氏基因先,有既話就唔生

dum即是代表已經生咗
如果已經生咗代表兩定三次產前檢查都陰性
(雖然印象中得1/2%)
咁只好盡力照顧好佢

唐世三

唐氏綜合症係其中一種導致智障 (智力障礙，即智力較一般人為低IQ <= 80嘅原因)
普遍患上唐氏綜合症嘅人都係輕度至中度智障，較少係嚴重，都有一定自理能力
唐氏綜合症患者同一般智障人士的壽命都較健全人士短
但喺醫學越嚟越發達嘅時候，佢哋嘅預期壽命都越嚟越長

生佢落嚟
等佢大啲迫佢打科興

自閉唔一定高IQ 喎

我會落咗佢
講真果句，真係養唔到，生出來就一世。30零歲又會死

應該一開始就唔生
我贊成落咗佢

如果生咗就唔應該dump!

你睇返樓上上問我 有咩例子
自己睇啲唔睇啲onl79

如果真係驗到個b有呢類問題
香港係咪都一定要生咗佢？